整左個孕婦食材網，入來比下意見

好記得望著驗孕棒上慢慢浮現既兩條線，我同老婆都忍唔住係度尖叫，佢有佢叫，我有我叫法，做過人老豆既一定明。

就黎做人老豆，開心之餘其實對好多bb野都一頭霧水，就連平時飲食都突然變得好講究。
無論食d乜都要上網查一大輪究竟依樣野食唔食得，果樣野飲唔飲得！
難搵之餘又麻煩，所以我地就索性自己整左個website，方便自己搵適合孕婦嘅食材資料，同時都想第時可以幫到其他新手父母。

而家個website未算完成晒，由於人手問題，太多資料要入。
不過我地都會定期更新，所以希望巴打及絲打們可以比多d意見，令個website可以更加完善，等（準）天下父母們第時都可以受惠

最緊要唔好聽埋老一輩講話要戒乜戒物，濕毒涼燥依d on9野
最緊要均衡飲食

問題係好難做到均衡女人把口好難控制，想食咩就食咩

好似有d大肚婆食既奶粉可以補充營養？
我就冇詳細研究過
係被老婆捉過去果d講座
冇專心聽

食孕婦維他命丸，最緊要有葉酸同DHA

最好計劃懷孕果陣就開始食
唔好等兩條線先開始

就算唔係孕婦都岩睇

如果加埋餵人奶既忌更好
例如乳鴨、人參回奶，花膠塞奶

我聽產前講座有講白菜係少食，因為比較寒
菜心正氣，可以多食

菜心都幾令人confused，搵左D資料都話偏涼

多謝寶貴意見，抄返低先

2019就咪講咩寒咩正氣啦

Btw上過d營養師講座見佢地建議得最多係芥蘭

意外意外，冇得準備lol
事後買書借書睇先知懷孕前都要備胎，食乜食物都好講究
希望出世肥肥白白

你老婆第時有左、坐月記住唔好分寒呀熱呀
做女人呢d時候都會顧住個肚，去到坐月餵人奶都小心飲食，小心為上
不過你呢d大男人點講都唔會明

巴打應該去baby condom到
下一站金鐘 下一站金鐘

人參回奶

其實你reg定一堆媽媽會，美贊臣、雀巢都會有書寄比你睇
你懶既fb上cheer baby 有表填簡邊日上去佐敦office可以一次過填灑n咁多間，拎埋迎新

你而家可以做既排公立Oscar 期，私家就快既6 week照倒心跳，10 week開始可以抽血驗T21 / nifty

我就4week 照左firm係宮內，8 week 照心跳，12 T21

生左好耐啦
真係冇理喎sor
信營養師定信乜鳩寒唔寒正唔正氣

冇奶油wo, 有冇圖cap來cc

果邊唔岩feel

推

好有心機
大肚媽媽比個like你地

個網自己寫？

正評

想知入面嘅建議有咩根據？

雖然你有心，呢類資訊亦有市場需求

但大肚婆飲食可大可小，如果冇專家參與，最好都唔好做呢類題材網站

支持

準爸爸表示支持

有兩個腐皮
完全想像到佢個八婆tone

Forward左比公司個肥婆 希望佢反醒下

都係
巴打都係上網搵料，唔知邊啲岩唔岩

睇落都OK

btw見到平字以為講緊價錢平
原來係平性

lm

老公send俾
支持

唔單止明白ching心情
仲好有共鳴

利申：7weeks

自己寫？用咩寫？想學野

記得叫佢哋生完出嚟一定要帶細路去打疫苗，唔好用咩順勢療法或行生酮飲食。發燒要立刻睇醫生，唔好用咩精油或酒精降溫。

防止父母誤信以下網站/群組以及無牌醫療騙子及其產品，包括但不止：素人父母的自然育兒法、生酮女皇歐昶瑩、EA Mask 防毒徽章及其老闆林志標、始原點醫學、AQ bio Technology Group Limited、嚴浩、自然療法等。

師兄講得岩，來緊將有中醫師加入幫手把關

大整蠱

27周啦！！！！！

支持

BTW，可唔可以講下點解知道有咗，會咁興奮？

冇錯，搞唔掂急症最實際

過來人？

no offence但通常坐月坐得唔好嘅問題都起碼3,5,7年先會浮現
多數4x歲就身體差過其他女人好多

4年了冇事
韓國人同日本人一樣冇咁多依d野

唔係.. 我新婚，但係冇意慾要生。見到好多朋友都會生仔，所以想了解下個動機同感覺

日本啲水係燥水
所以佢地飲綠茶冰水都冇乜事
韓國唔知

得中港台仲咁on9
唔好陪佢地癲，中晒商家佬陷阱

一定要商家佬先得咩？
自己街市買都得啦
不過講真養生呢啲你唔做咪唔做
大把人成世食煙飲酒都行得走得嘅又真係

你禁勁可以搵埋中醫師，加油
利申：16 weeks

芥蘭好似話容易有微量水銀？

街市果d唔係商家佬？
中藥材生化湯果d咪又係益藥房
全世界得中港台人種咁垃圾要坐月先唔周身病？
咁不如滅族算啦咁低質的體質

仲有菠菜都聽得多

yeah of course

其中上過有個正常既講座
醫生都話好多所謂後遺症都係賴出黎
例如生完腰痛又賴落無痛分娩
女人老左身體變差又賴當初冇坐月
根本坐月就是on9
正正經經休息下，補充營養先係正常人應該做
D媽媽group d老母好黐線，話咩唔小心隻手掂到生水搞到手痛
生水都講到好似生化武器咁

我就覺得新婚可以留多些時間二人世界，同時set個deadline 比大家。 其次係大家個家庭觀， 如果一個想一個唔想，會好辛苦，所以要協商。
我地都係結左婚一年到， 而個理由好簡單:timing，我地想生豬仔，純粹信生肖。
初頭都係抱住試既心態，點知堅中左，一次only
果刻呆毑左，所以要明白我興奮個位係咩

每個人體質、生活環境都唔同，好難斷定到底邊套岩錯。 每個人做咁多野都係求安心，只要做到自己舒服個位就得。

芥蘭重金屬含量較高 可以但少食

我而家39w4d
冇戒過口咁濟 都冇野

多謝巴打！支持你！介面很好，睇得好舒服

唔係喇
應該就生得 但未有感覺
有食西瓜 仲有半個係雪櫃

推 好有心

好好!

係咪主要中醫角度出發?

西醫話牛肉食得補iron

大肚婆最重要坐月期間照洗頭

樓主冇用 中基 去解釋的話，何來有說服力？

除非你老婆係體質特別瘦弱果一類,
否則無意乜需求要飲大肚婆奶粉,
隨時bb唔吸收,變左肥媽唔肥b

坐月撚：要用熟水洗！

咁白菜心呢？

bb 發燒係唔駛立刻睇醫生嫁

自己同佢敷冰？ 咪傻啦，BB發燒可大可小，分分鐘死人，兒童傷風素至細六歲先食得，唔睇醫生睇乜？

到第二時你老婆有左
一知道有左就食多d 生冷海產西瓜
重有記得一星期食一餐鵝，食足 9 個月喎
一餐半餐冇事既，均衡丫嘛！

發燒係咩一回事？身體發燒就係要食藥退左佢？
發燒有冇程度之分？發燒入院係更好？
兒科醫生有咩建議？
中醫角度又有咩意見？

你湊過bb未嫁？

生撚左好耐喇，仲第時
2019年，仲信依d鳩野

中醫角度=9up
不理也罷

年中幾多呢D case
個BB燒壞腦

LM, GOOD POST!

BB燒壞腦

你走去同兒科醫生講啦

偏執唔緊要，唔講中醫

上面頭 3 行答到未？

建議信曬中醫個d又寒又熱
千奇唔好睇西醫
千奇唔好信西醫個套營養均衡
個bb發燒都去睇中醫

唔係偏執,係常識黎
發燒要唔要食藥退咪畀兒科醫生判斷
咩程度同入唔入院都係睇兒科醫生判斷
唔通靠你自己判斷?唔通靠中醫判斷?

好有心機 支持

BB發燒要立即睇醫生，唔好亂食成藥或自己醫：by 做兒科醫生嘅朋友

BB 發燒？我畀二百蚊你立即送個B去睇急症：by 樓下相熟註冊中醫師

常識

唔係，單係 38 度發燒駛q食藥，0－2 歲 一年都燒幾次
都唔係，首先父母決定，唔會 單單係發燒 39 就衝入院
係要父母即時判斷做邊樣先
唔係下下發燒就衝去去睇醫生咁唔實際
有更多急切野現場要做左先

冇經驗唔好點人啦

BB發燒要立即睇醫生
問你兒科醫生嘅朋友 點樣係一發燒就開退消藥比 1歲以下bb 丫

冇經驗、離地
on9 都不得了

乜都只識講，有同冇，而冇程度之分
淨係識睇單一病徵

你有咩經驗咁巴閉
我仔都4歲了
一年燒幾次咪睇幾次
一次幾百蚊都慳?
去診所咋,唔係999 call白車
有咩現場野要做左先?小林退熱貼?
拎返上次果d唔知變左質未既藥黎食?
食垃圾保嬰丹?

可否說明下？

代我太太多謝你
加油巴打

無人話開一定藥，我只係話喺屋企你最多咪敷冰同食藥(再講多次，bb係唔食得成藥)，仲有咩更專業嘅醫療方法？

同埋你喺屋企，除咗發燒嘔吐之外仲可以好專業咁觀察到咩有病徵？

中醫喺呢啲方面有無臨床

每日都要飲奶

啲人話個肚似5-6個月多啲
我都唔知 我岩岩有咗個陣食綠豆沙都冇事

樓主好慘
成個post都冇人討論佢個網頁咁濟

其實樓主個網頁都整得唔錯,
操作性簡單易明,但係資料無乜權威性,
睇完就算,都唔敢盡信,
最少搵註冊中醫寫幾編文,
fb,ig share等多d人知
再開個討論區俾人留言吹水
先攪得起

真理
駁唔到

寒乜鳩熱乜鳩
照你咁講全世界除左華人區其他產婦個個非死即傷啦?
有時啲邏輯好簡單唔肯去信，係要埋啲鳩噏

你都戇鳩，咩食得多都死啦，九個月
均衡唔撚識解?

係咪日日要飲滴雞精

東亞病夫 正常係要注意D

agger，寒熱撚出黎講一句華人體質世界最閪最弱，我就收聲出返去

一星期一餓咁都唔均衡?

以上嘅嘢一個正常人食身體都會唔好啦
叫你均衡飲食，但你舉啲例子就係暴飲暴食

唔均，不飽和油脂太多，整體蛋白質少
對心血管唔好
一般都係兩到三週可以食一餐

你講鵝我就當你係燒/滷水，三高一低既嘢不嬲就要少食
如果你話係蒸鵝呢，一星期一餐絕對無問題

仲有，大把外國孕婦食雪糕yogurt，唯一考慮就係保存得好唔好有無沙門氏菌，而唔係生冷呀柒頭

大家認住呢個連登仔
叫大肚婆一星期食一次鵝冇問題

唔好講外國啦
講返亞洲華人!

黑人白人黃種人本來體質就有好大差別!

日本韓國越南蒙古遠東俄羅斯？

btw我始終相信智人嘅基因相似性大於基因差異性

what's poison to me, its also poison to them them.

未喇 冇感覺

滴雞精好似養胎 飲得多好易變大碼b

首先恭喜你做爸爸先：

小小意見
1，左邊建議多一層，例如先分食品，飲品及其他
2，右邊主列出食品名，圖及label，類似M記kiosk 4*5咁一目了然，現時顯示內容少部分並不必要，而且亦令用家scroll太多
3，食品sorting 上應以常見為最高，以肉為例，有咩理由皮蛋先過豬牛肉
4，現在只有每個分類可filter 宜或忌，建議可以filter所有items

Minor
左右兩邊留白太多
Scroll太落先有下一頁

謝謝

啱，所以日本人韓國人唔計，北方支那人又唔計，剩係華南區域華人先咁撚廢要分寒熱

我識好多人第一胎都早
我仲諗住我都會早
點知而家都仲未有感覺

唔想等催生

Keep住每日都有行咖
行一陣 三角位會痛 佢個頭壓住

都係慢慢喇 我未買齊野

間唔中會硬 執咗走佬袋喇
Bb床個啲未買 同埋諗緊用孭帶定bb車

唔密 要穿水就快喇唔好拖咁耐

臨生果2-3個月好辛苦
訓又訓唔好，又成日要去廁所

係 特別臨瞓前 會不停去廁所
又驚會唔會穿水 見紅早生個啲

我諗如果我穿水 我會唔知點算好
呆一陣先拎野入院

穿水話你知

係度話你知

幫手推下
啱啱知道出年做爸爸

上網睇

佢郁就有26就預產期喇 可能真係delay

起呢個網站用咗幾錢
同埋個底係用咩野cms? wordpress定其他?

又係呢啲完全冇根據嘅嘢

勁呀 起勢咁踢

落緊盤咖喇 未落晒仲話落得幾靚

冇 肚痛屙屎就有

晚晚3-4點先瞓 之後仲要瞓晏教

可諗堆後期清胎毒

難怪華人咁撚麻煩
生完又要坐又月盛
人地就keep住均衡飲食
佢地睇食物熱冷 又暴飲暴食
喂，你睇西醫照x光
個婦產科醫生都叫你均衡飲食啦

冇料到

Pm me

有乜野唔可以公開講

想搵錢

未喇 邊有咁快

佢咪會郁囉整醒佢

我自己陀住bb個時就戒左芒果同蟹依啲濕毒野
因為怕濕毒 bb皮膚會唔好 同有易有濕疹
So far bb而加都好青靚白淨
所以忍忍口 生完大把時間食

會咖？我間唔中都有食芒果

我媽就叫我唔好食
但間唔中一次半次唔怕既
乖 黎緊唔好再食

琴日同今日都食咗芒果糯米糍不過都差唔多生
星期日就係預產期

陪月話佢做過咁多個
未試過因爲花膠而塞奶
唔好再睇埋fb𠴱啲垃圾page啦

個網整得幾靚wo
我冇結婚但想學野
巴打會唔會有source code分享下？
想練front end

都係咁 冇乜特別

幾好bor 係Single page application 定SSR

有 墜咗啲等醫生比期算
好似催生會快啲生咖

意外意外

一定要戒乜戒物
bb爛面 體質唔好 基本係一世

我都唔識摸

我大肚個時介左魚生，軟雪糕ja
其他濕毒野就少食但介唔到
Bb出世皮膚都幾好

利申：bb 5個半月大